（足球撚）一控球就彈甩，又緊張，有冇人可以教下我點控波?

一控就彈，波底好差
有冇巴打可教下我點控

睇多啲盧卡古既球皇片
自然會勁

認真求教

Lkk上連登

練速度，個波一到就踢去無人地帶同人鬥哨

卸力

高波先會控甩, 定係彈彈下地波都甩?

兩者

踢得多踢到唔使望都識控

的到幾多下波

地波都控甩好難搞
練d基本功
搵個fd傳波傳番一兩個鐘

腳腕要用力鎖實，但大腿小腿要放鬆卸力，咁就可以控波，當然，輕輕側一側個人，會同時控波兼修正角度

試下對住牆練傳接先
用腳內側接波停波
練熟咗先

咩叫一控波就彈甩

停傳扭帶射

你係停波，定係帶波果陣甩呀？

有時間就拎個波對住牆 實淨啲咁則啲掃把腳 不斷重複 如果你則得夠實淨 個波唔會彈下彈下 ，咁嗰波彈返轉頭嘅時候 就用腳內側控返個波落嚟 ，淨係練腳內側 練咗最基本最簡單嘅嘢先

唔好怕個波，成日控就控到了，練下dick波

講得幾好 同埋接波時腳腕要向後少少卸力
如果唔係好易彈前
加油 踢多d練多d就會進步

加油
唔好驚1個人練波

問完你未覆我就先講少少

你話得緊張 應該係鬥緊波啦？
你應該唔會得自己一個練波就緊張掛

先當你講緊停波
有人迫同無人迫嘅情況係好唔同嫁
亦都係踢得勁定廢最大嘅分別
好多人練習果陣踢到識飛
但一落場就會好似唔識踢波咁

你鬥緊波 一拎波就會有人拍埋嚟
你個腦要諗住 第一下掂個波 係彈個波去邊度
而唔係完全整停佢，「完全整停佢」以你實力起碼要一兩秒
下半秒就已經俾人迫走咗

你要有畫面彈個波去防守球員嘅邊度
雖然係用個彈字，但唔一定係彈遠，一個腳掌位都得
總之要令對方嘅需要反應時間》自己嘅反應時間

當年練波，比教練罰我對住牆傳500球，足足一星期，梗係有啲心得既

點都好，你要練多啲力量，特別係下肢同腰腹，幫到你去保持動作既完整性及穩定性

肯屋企多d控波

控波唔好鎖實隻腳
唔好用太大力
同埋諗定控去邊

有時控甩係關個波事
輕既波 同 實既波 好唔同